%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Vzor pro sazbu kvalifikační práce
%
% Západočeská univerzita v Plzni
% Fakulta aplikovaných věd
% Katedra informatiky a výpočetní techniky
%
% Petr Lobaz, lobaz@kiv.zcu.cz, 2016/03/14
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Možné jazyky práce: czech, english
% Možné typy práce: BP (bakalářská), DP (diplomová)
\documentclass[english,BP]{thesiskiv}

% Definujte údaje pro vstupní strany
%
% Jméno a příjmení; kvůli textu prohlášení určete, 
% zda jde o mužské, nebo ženské jméno.
\author{Roman Kalivoda}
\declarationmale

%alternativa: 
%\declarationfemale

% Název práce
\title{Extension of neural network architecture}

% 
% Texty abstraktů (anglicky, česky)
%
\abstracttexten{Spiking neural networks (SNNs) are artificial neural networks designed to mimic sparse and asynchronous nature of information processing observed in biology. In recent years, deep spiking networks emerged with efforts to draw on experiences with classic deep networks. There also appeared attempts to reuse the available state-of-the-art analogue neural networks (ANNs) completely, and replace the neurons for inference. This thesis contributes with analysis of the dominant methods used in the development of SNNs, and comparison of the major SNN simulation platforms. An application of the SNNs was demonstrated on detection of event-related potentials in EEG data.}

\abstracttextcz{Impulsní neuronové sítě jsou variantou umělých neuronových sítí, které jsou navrženy, aby simulovaly přirozenou rozptýlenost a asynchronii pozorovanou u biologických neuronových sítí. Pokrok v nedávné době umožnil vytváření vícevrstvých impulsních sítí. S tím se objevila i snaha dosáhnout podobných úspěchů jako s klasickými vícevrstvými sítěmi. Objevily se také snahy o opětovné využití již existujících a populárních architektur klasických neuronových sítí. Ty mohou být například použity během procesu učení a nahrazeny impulsními sítěmi až v provozu. Tato práce analyzuje hlavní metody využité při vytváření impulsních sítí a porovnává nástroje pro jejich simulaci. Také bylo ukázáno použití impulsní neuronové sítě na detekci kognitivních evokovaných potenciálů v EEG datech.}

% Na titulní stranu a do textu prohlášení se automaticky vkládá 
% aktuální rok, resp. datum. Můžete je změnit:
%\titlepageyear{2016}
%\declarationdate{1. března 2016}

% Ve zvláštních případech je možné ovlivnit i ostatní texty:
%
%\university{Západočeská univerzita v Plzni}
%\faculty{Fakulta aplikovaných věd}
%\department{Katedra informatiky a výpočetní techniky}
%\subject{Bakalářská práce}
%\titlepagetown{Plzeň}
%\declarationtown{Plzni}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% DODATEČNÉ BALÍČKY PRO SAZBU
% Jejich užívání či neužívání záleží na libovůli autora 
% práce
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% for inserting landscape oriented pages
\usepackage{pdflscape}

% Enables long table to be split
%\usepackage{longtable}

% More adjustable table environment
\usepackage{tabularx}

% Professional looking tables
\usepackage{booktabs}

% Improves justification
\usepackage{microtype}

% balík pro import dílčích .tex souborů do hlavního
%\usepackage{import}

\usepackage{csquotes}

% Zařadit literaturu do obsahu
\usepackage[nottoc,notlot,notlof]{tocbibind}

% Umožňuje vkládání obrázků
\usepackage[pdftex]{graphicx}

% SVG image support
\usepackage{svg}

% To rotate the appendices
\usepackage{rotating}

\graphicspath{ {./images/} }

% Odkazy v PDF jsou aktivní; navíc se automaticky vkládá
% balíček 'url', který umožňuje např. dělení slov
% uvnitř URL
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true,
  unicode=true,
  linkcolor=black,
  citecolor=black,
  urlcolor=black,
  bookmarksopen=true}
\usepackage{cleveref}

\usepackage{listings}
\crefname{lstlisting}{listing}{listings}
\Crefname{lstlisting}{Listing}{Listings}

% Při používání citačního stylu csplainnatkiv
% (odvozen z csplainnat, http://repo.or.cz/w/csplainnat.git)
% lze snadno modifikovat vzhled citací v textu
\usepackage[backend=biber, style=ACM-Reference-Format]{biblatex}

\addbibresource{references.bib}
%\usepackage[numbers,sort&compress]{natbib}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% VLASTNÍ TEXT PRÁCE
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
%
\maketitle
\tableofcontents
% V souboru \texttt{literatura.bib} jsou uvedeny příklady, jak citovat knihu \cite{KnuthAOCP2}, článek v časopisu \cite{Hoare1961}, webovou stránku \cite{Graphics2D}.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% CHAPTERS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{chapters/01-Introduction}
\input{chapters/02-Basic_description_of_the_ANNs_and_SNNs}
\input{chapters/03-Comparison_of_available_simulation_platforms}
\input{chapters/04-Overview_of_other_used_libraries}
\input{chapters/05-Description_of_exploratory_use_cases}
\input{chapters/06-Conversion_of_the_convolutional_neural_network_for_classification_on_large_multi-subject_P300_dataset}
\input{chapters/07-Conclusion}

% 
% PRO ANGLICKOU SAZBU JE NUTNÉ ZMĚNIT
% CITAČNÍ STYL!
%
\emergencystretch=1em

\printbibliography[
heading=bibintoc
]

% \bibliographystyle{ACM-Reference-Format}
% {\raggedright\small
% \bibliography{literature}
% }

\end{document}
